{
    "question": "Jelaskan tentang negara hukum sebagai bentuk kedaulatan negara Republik Indonesia \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia\u00a0adalah satu di antara\u00a0negara\u00a0yang menganut teori\u00a0kedaulatan\u00a0rakyat. Hal itu terlihat dalam Pembukaan UUD 1945 yang berbunyi: \"Susunan\u00a0negara Republik Indonesia\u00a0yang berkedaulatan rakyat.\"</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jadikan jawaban ku terbaik nanti aku folow</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia Indonesia adalah satu diantara negara yang menganut teori kedaulatan rakyat. </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-peranan-daerah-dalam-mempertahankan-negara-kesatuan-republik-686",
            "question": "Apa peranan daerah dalam mempertahankan negara kesatuan Republik Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peran daerah dalam membantu mempertahankan NKRI adalah sebagai berikut :  </p><p>Membantu mempertahankan bentuk Negara Kesatuan Republik Indonesia sesuai dengan ketentuan pasal 37 ayat 5 UUD 1945.  </p><p>Membantu meningkatkan kesejahteraan rakyat dari rakyat daerah  </p><p>Membantu meningkatkan fasilitas sejahteraan publik dari daerah seperti kesehatan, pendidikan, dan pendapatan masyarakat  </p><p>Mendorong dan memajukan masyarakar melalui inovasi dan kreatifitas masyarakat di daerah  </p><p>Membantu memperluas pelaksanaan pembangunan nasional guna meningkatkan.pemerataan pembangunan dan pendapatan nasional</p><p>Memperluas peluang kerja, lapangan usaha dan kulitas pelayanan publik bagi masyarakat daerah  </p><p>Membantu pemerintah pusat dalam mengembangkan masyarakat agar berkehidupan, berbangsa dan bernegara yang demokratis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bentuk negara Indonesia ialah Negara Kesatuan Republik Indonesia yang bermakna utuh dan berdaulat serta tidak terpecah belah maupun diubah-ubah. Hal ini sesuai dengan pasal 37 ayat (5) UUD 1945 yang berbunyi \u201c Negara Kesatuan Republik Indonesia tidak dapat dilakukan perubahan\u201d.  </p><p>Negara Indonesia sendiri merupakan negara kepulauan yang memiliki luas wilayah yang sangat luas sehingga tidak dapat dikontrol sepenuhnya oleh pemerintah pusat. Guna memperluas perngawasan maka Indonesia membentuk pemerintahan daerah yang kini memiliki 34 Provinsi dan 2 provinsi diantaranya memiliki sistem otonomi khusus. Tujuan Indonesia memiliki membangi pemerintahan ke daerah-daerah yaitu untuk memperluas dan memperpanjang penyelenggarana fungsi dan tugas pemerintah pusat serta membantu pemerataan pembangunan nasional.  </p><p>Setiap daerah di Indonesia memiliki sistem otonomi daerah dalam menjalankan roda pemerintahan didaerah. Otonomi daerah merupakan perluasan penyelengaraan tugas dan fungsi pemerintah pusat kepada pemerintah daerah dalam mengelola daerahnya dengan memberikan kesempatan seluas-luasnya kepada pemerintah daerah untuk mengolah, mengembangkan dan mempercepat kesejahteraan masyarakatnya melalui sumber daya yang dimiliki setiap darah, fasilitas publik dll. hal ini bertujuan guna meningkatkan kesejahteraan masyarakat daerah melalui pelayanan publik, pemberdayaan masyarakat dan peningkatan daya saing dareah terhadap prinsip demokrasi sehingga dapat mempercepat pemerataan pembangunan nasional.  </p><p>Tugas pemerintah daerah ada dua yaitu  </p><p>Sebagai  fasilitator, yang bertugas membantu memperluas layanan pemerintah pusat kepada masyarakat.  </p><p>Sebagai pengembang atau pengusaha, yang mengola dan mengembangkan setiap potensi sumber daya yang dimiliki oleh setiap daerah.  </p><p>Wewenang pemerintah daerah yaitu  </p><p>Membuat perencanaan dan pengendalian pembangunan di daerah  </p><p>Melakukan pemanfaatan dan pengawasan bagi tata ruang di daerah  </p><p>Meningkatkan ketertiban umum dan kenyamanan masyarakat  </p><p>Memfasilitasi kebutuhan dasar masyarakat  </p><p>Meningkatkan penanganan kesehatan bagi masyarakat  </p><p>Menyenggaraakan pendidikan bagi masyarakat  </p><p>Menanggulangi masalah sosial didaerah  </p><p>Penyediakan ketenagakerjaan yang memadai  </p><p>Menfasilitasi pengembangan usaha dan koperasi bagi dari segi kecil maupun menengah  </p><p>Mengendalikan lingkungan hidup di daerah  </p><p>Penyediakan pelayanan pertahanan  </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalau panjang soalnya dibuku panjang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-informasi-berikut-wujud-persatuan-dan-kesatuan-dalam-a-249",
            "question": "Perhatikan informasi berikut wujud persatuan dan kesatuan dalam ada disekolah ditunjukkan nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotonya kak biar jelas kalo ngasih pertanyaan!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-contoh-aturan-dikelas-822",
            "question": "3 contoh aturan dikelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Piket setiap hari secara bergantian</p><p>Dilarang saling mengejek satu sama lain</p><p>Dilang berkata kasar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Dilarang mengobrol dengan teman ketika guru sedang menjelaskan (kita harus menghargai guru dan memiliki etika yang baik).</p><p>2. Dilarang membuang sampah sembarangan di kelas (harus membuang di tempat sampah agar kebersihan kelas terjaga).</p><p>3. Dilarang menyontek ketika ulangan berlangsung (kejujuran harus diutamakan).</p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tokoh-tokoh-golongan-muda-yang-terlibat-dalam-peristiwa-270",
            "question": "Tuliskan tokoh-tokoh golongan muda yang terlibat    dalam peristiwa rengasdengklok beserta peranya\r\nmasing-masing?tuliskan tokoh-tokoh golongan muda yang terlibat dalam peristiwa rengasdengklok beserta perannya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Beberapa nama yang sering disebut sebagai golongan muda ini, antara lain Sukarni, Chairul Saleh, Yusuf Kunto, dr. Muwardi, Shodanco Singgih, Wikana, Sayuti Melik, Sudiro, BM Diah, Djohar Nur, Kusnandar, Subadio, Subianto, Margono, Adam Malik, dan Armansyah.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-termaksud-peran-warga-negara-dalam-mengatasi-ancaman-487",
            "question": "Berikut yang termaksud peran warga negara dalam mengatasi ancaman dalam bidang sosial budaya adalah....    a.usaha pembelaan terhadap negara\r\nb.memperkuat sistem pertahanan dan keamanan rakyat semesta \r\nc.berpartisipasi dalam proses pembuatan kebijakan republik \r\nd.berpartisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya \r\ne.memberikan masukan untuk mengatasi sentralistis ekonomi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut yang termaksud peran warga negara dalam mengatasi ancaman dalam bidang sosial budaya adalah...</p><p><strong>d</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>berpatisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> adalah segala sesuatu tindakan yang dinilai dapat membahayakan keutuhan suatu negara dan ketentraman masyarakat. Ancaman terdiri dari dua jenis, yaitu :</p><ul><li><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>: menggunakan kekuatan bersenjata untuk menimbulkan efek takut pada masyarakat</li><li><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>: tidak menggunakan kekuatan bersenjata, namun tetap dapat membahayakan</li></ul><p></p><p>Contoh bidang ancaman non militer yaitu ideologi, politik, ekonomi, sosial budaya, dan teknologi. Contoh mengatasi ancaman sosial budaya :</p><ul><li>Berpatisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya</li><li>Menyaring budaya yang masuk ke dalam negeri</li><li>Menerapkan budaya yang berdampak positif bagi kehidupan</li><li>Menjalin hubungan dengan baik terhadap orang sekitar</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Wawasan Nusantara, Trigatra, dan Pancagatra</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41177738</li></ul><p>2) Faktor Pembentuk Integrasi Nasional</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/14464457</li></ul><p>3) Faktor Penghambat Integrasi Nasional</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/9976295</li></ul><p>4) Upaya Untuk Mengatasi Ancaman Dalam Negeri</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41084387</li></ul><p>5) Pengertian Ancaman dan Jenisnya</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41161622</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 11</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Menatap Tantangan Integrasi Nasional</li><li>Kode Kategorisasi : 11.9.7</li><li>Kata Kunci : Ancaman Bidang Sosial Budaya</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-setiap-orang-29-dika-merupakan-negara-salah-sa-adalah-a-856",
            "question": "D. Setiap orang    29. Dika merupakan\r\nnegara. Salah sa\r\nadalah...\r\nA. Mengikuti p\r\nB. Mengikuti o\r\nC. Melakukan\r\nD. Menolak m\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya tidak tau saya.ikanannnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-bagaimana-perjuangan-di-mana-di-masa-tahun-1908-den-477",
            "question": "Coba jelaskan bagaimana perjuangan di mana di masa tahun 1908 dengan tahun 1928\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masa pembentukan (1908-1920)</p><p>Pada masa tersebut berdiri Organisasi Budi Utomo, Sarekat Islam, Indische Partij. Budi Utomo merupakan organisasi pergerakan nasional pertama yang berdiri.</p><p></p><p>Budi Utomo didirikan oleh Wahidin Sudirohusodo pada 20 Mei 1908. Pada 1908, sejarah Indonesia memasuki babak baru yaitu masa pergerakan nasional.</p><p></p><p>Selama masa penjajahan, bangsa Indonesia melakukan berbagai strategi perlawanan. Namun, terdapat strategi perlawanan yang dilakukan sebelum dan sesudah peristiwa Sumpah Pemuda tahun 1928.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-472",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Kitab sutasoma</p><p>Penjelasan:</p><p>Dalam buku Empat Pilar Kehidupan Berbangsa dan Bernegara (2012:196) di mana dalam buku tersebut mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan Bhinneka Tunggal Ika dapat ditemukan dalam. Kitab Sutasoma yang ditulis oleh Mpu Tantular pada abad XIV masa Kerajaan Majapahit.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vvvyninjytilvvfhjbv fftuikbcxfi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-pasal-29-ayat-2-adalah-landasan-hukum-kerjasama-dalam-bi-316",
            "question": "UUD 1945 pasal 29 ayat 2 adalah landasan hukum kerjasama dalam bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerja sama\u00a0antarumat beragama</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p><h2>PENJELASAN:</h2><p></p><p>Kerjasama\u00a0umat bragama yaitu hubungan sesama umat\u00a0beragama\u00a0yang dilandasi dengan toleransi, saling pengertian, saling menghormati, saling menghargai dalam kesetaraan pengamalan ajaran agamanya dan\u00a0kerja sama\u00a0dalam kehidupan masyarakat dan bernegara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memilih memeluk dan menjalankan agama dan kepercayaan masing masing yang di percayai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow folback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}